\thispagestyle{empty}
\begin{flushright}
	\vspace*{\fill}
	\textit{
		A mi padre por ponerme en un camino que disfruto y seguiré disfrutando.\\
		A mi madre por apoyarme en los múltiples detallitos de la vida de escolar y universitario.\\
	}
	\vspace*{\fill}
\end{flushright}
\newpage
\chapter*{Agradecimientos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}
	A mis profesores guía Martin Adams y Nancy Hitschfeld, por la disposición mostrada para esta memoria, considerando lo peculiar que es hacerla para las dos carreras en las que estoy involucrado.

	A Daniel Lühr, por el tiempo dado para esta memoria, su disposición a resolver dudas, su ayuda en lo práctico y en lo teórico, y por acompañarme a hacer los experimentos, ya que es demasiado vergonzoso manejar un robot desde la Facultad hasta el parque O'Higgins solo.
